南邊圍停車場係官地

毋忘元朗7.21白衫黑幫恐襲的港鐵站默站靜坐，因附近圍村有黑衫大叔用電筒挑釁示威者，結果演變成警民在港鐵站對峙的攻防戰。雖然雙方最終一同撤走，未有爆發大規模衝突，但大批防暴警其後走進附近圍村時，卻意外揭露警察與惡鄉疑互相配合的默契關係。

昨晚（21日）約11點半，大量警車駛至元朗港鐵站外，其後大批防暴警下車，並進入附近的南邊圍。行村一圈後，警員在村內的停車場坐下休息，惟約10名疑似村民突然湧出，高聲呼喝和驅趕一眾記者「仲影呀？熄機呀！」、「走唔走呀？」又遮擋記者鏡頭，聲稱該處是私人地方，不准拍攝。

一眾記者雖逐步後退至停車場出口近西鐵站出入口，但該批疑似村民仍有人高聲指罵記者「打X爆你呀！」、「仲影呀？掟爛你部電話吖嗱！」、「係咪仲影呀四眼仔你！仲唔熄咗佢？」其間在場休息的警員未有理會和阻止。《蘋果》翻查地政總署的地理資訊地圖，發現該停車場是政府土地，並非私人土地。

借post

前線以後噴漆
請噴英文！！

1. FREE HK

2. STAND WITH HK

3. GIVE ME DEMOCRACY OR GIVE ME DEATH

4. CARRIE SOLD HK TO ChiNazi / XITLER

5. DEMOCRACY NOW

6. #EYE4HK

7. END POLICE BRUTALITY NOW

8. FIGHT FOR FREEDOM

9, HUMAN RIGHTS & HK
DEMOCRACY ACT

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守，智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

824 機場復活，WE WANT YOU，而家搭車犯法呀?

推

吓？！有人霸官地呀，土地用途被擅自改變？變成私人停車場？有無報稅？

推到有人幫手check

地政巴打呢

1823團隊！！！

推到有人check

停車場係官地❗

日日炸佢電話
叫班狗出黎派牛肉乾啦

呢d唔推唔得 d圍村佬咁鍾意霸地啊啦

記者琴晚俾佢地拋窒
我都好懷疑果度點解係私家地

Push 牛屎佬最叻無本生利

蘋果好野

班黑社會霸官地做停車場收錢>

721班牛屎佬集結埋一齊個停車場係同一個？

何妖老豆老母都係 唔知有冇跟進

加埋721條片的QR code會更好

之前何君堯個墳墓都好似係，但冇左聲氣既

又柒

仲有何妖雙親個墓 是時候清算

琴晚有睇live
佢哋鬧嗰個好似係東方記者

612 721 811

822 中學生集會

823 人鏈

——————823 23:59死線——————

824 觀塘/機場

825 荃葵青

831 中聯辦

9月三罷

不分和勇！

香港人 你無得再輸

Fight for freedom, Stand with Hong Kong

光復香港 時代革命

舉報，要求地政即時圍封。
好似沙田排頭村咁，收番塊官地

推到牛屎佬仆街

前線既一封信 前線表示唔可以袋住先,
集氣俾前線 幫手正評推上熱門
點解前線心聲都咁小LIKE 高志森D傻仔就成千幾個LIKE!

地政請回應，點解有人泊車?

係喎

大家一齊1823
可以用apps, attach 新聞，連埋位置相
記得拎file no. ，方便持續跟進
納稅人監察公僕做事係天經地義

超合作

咁L 寸啊啦，舉報你

1823?

有冇報咗1823 可以上嚟講聲
廢時重覆報 加重1823 工作量

Push

撐警撐到連停車場都冇埋
好英勇

搞掂

無位泊車嚕

1823

報稅都唔得, 佢無申報用, 已經係非法改變土地用途

清算師全面進埸

咁要去光復官地喎

我正式宣布 連登所有P牌仔全都係鬼 都係三毛 都係狗

又要集體 1823 ?
洗唔洗組團入去影相做投訴資料?

721 811

班狗話家陣出邊危險可以唔派人出黎wo
就算出黎都唔落車

tui

推到地政收番塊地

報警違泊

我地可唔可以申請在停車場集會?

推 有冇得1823

告到佢地做野！

收返晒佢

光復官地！驅除鄉黑！

1823 報警
索取警員職位身份
SET CAM 錄影
連續冇做野就去ICAC舉報公職人員行為失當

瘋狂違泊

撐警撐到連停車場都冇埋

計埋何妖個何家家墳

如果係私人地仲唔用黎起樓咩
睇你班牛屎佬之後去邊泊車

牛屎佬

官地？
咁可以去玩捉依因扔石仔
中秋仲可以去煲蠟添

推 一定要咁做 有無巴打可以幫手寫信

痴撚線1823多人report先有人做嘢

死垃圾

召喚復仇閪

沙田呢個例子好特別，因為地政處一般做冇行車證既棄置車輛；香港公安負責有行車證既非法泊車。咁黑警一家，你話佢會唔會做

個地點係南邊圍呀

究竟要幾撚on9既傻閪 先會屌記者
完全不知天高地厚 以為佢真係可以玩撚哂
井底牛屎真係井底牛屎 屌你老母 以為個世界仲係70-90年代？

我記得當時係比人舉報，跟住地政圍鐵絲網，同將車場出入口改做樓梯。最後係塊地種柱放花槽，開番比市民用。

南邊圍戰場真係有撚排玩鳩佢 將會無日安寧 屋都無得住

推呀！

官地泊車 大家得閒打1823

攞呢三隻字 大大隻 動漫字體 （最好超合金咁）
做文章 海報啦 ！ 屌

823人鏈 824機場觀塘 825荃葵青

屌，要佢地攬炒啦，check曬元朗所有圍村嘅地，而家係南邊圍累你地嫁喇，要佢地齊齊仆街，大把霸官地/僭建，可以有排玩

分化啲圍村都好

所以話南邊圍無一個係無辜

地政巴打

根本721條條村都有出人。

做到嘢
1823來了

push

send咗個complaint俾1823了

8.22 1500 中學生集會
8.23 19:00-21:00 香港人鏈
8.24 上午 機場
8.24 13:00 觀塘遊行
8.25 14:30 荃葵青遊行

黑警唔駛諗住洗黑底
五大訴求 缺一不可
光復香港!時代革命!

下次開戰前搵人check 下附近邊度係非私地啦....

搵番資料：

當年係申訴專員出手丫
如果1823幫唔到手就搵其他人幫啦

more information:

獨立媒體-規劃空隙 沙田排頭村前空地前世今生

所有highlighted嘅，都係政府地。

我有報過1823

每次報一次都有人覆 唔洗重覆

政府地意思係咪即係公眾地方? 定要圍封既官地?

一人一信

咁鳩大

開多幾個case

兩樣都有可能，即係行人路、馬路都係官地

算把啦，橫州單野就知官鄉勾結啦。
港共政權根本只會剝削市民利益，
霸佢地嘅鄉紳寄生蛆就置之不理。
呢度咪香港囉。

留意，村入面嘅通道都係官地，班冚家產唔俾人入？

不如試下 sd 比雲海搞？

無得寫呀，篇文交待左，同埋篤地圖篤左

已報1823

申請禁制令

地政唔知有冇跟進。。。

地政總署廢嘅
何妖老豆老母都未搞到

原來全部違泊

1823 打爆佢

光復元朗

up

pish

清楚啲

私人地方？牛屎佬

1823 lands department

班仆街應該攞嚟收租，推

..

吊，仲唔去做好市民？

霸佔官地 咁都得架

我要舉報
我要投訴

推呀！ 非法佔用官地

圍網封地！ 棟個官地牌， 非法用途 會被檢控

Tui
Let's get back this government property!

呢個一定要推！

推到佢仆街

OK準備定信投訴

p

612！721！811！你記得嗎？

【公海】823人鏈：香港之路Hong Kong Way
Telegram Link :
「8.23香港之路」集合點出席人數估算

Push ! ]

有無手足報地政?

鄉村多數都霸官地. 之前都派班人去警告班友.

私人地方？

最後咪不了了之

沙田排頭村，之前都泊滿車，投訴後而家幾好！！

會唔會有運動好手得閒去跑下步
當然要小心唔俾惡霸斬

識玩唔洗用武力

Check晒成個元朗邊啲係官地，投訴1823

等政府同鄉黑鬼打鬼

沙田唔好搞la
集中敵人

推撚爆佢！

有法律責任
冷靜d
抄底佢地d車牌
睇下係咪同721有關

靠你!

有無link 大家一齊做

你都可以上網報架

Gichi

揾1823傾下la

Nice 大家齊齊做

Thank you

1823
上網/手機app都有

一句講晒 9月1 入機場

官地非法改變土地用途真係會封地

霸官地仲咁惡

舔左咁耐，唔係唔洗還下話？

差餉地租停車場利潤稅收

五層村屋搵邊個

停車場利潤稅收要揾税局

就係元朗都有排封，仲有屯門天水圍

屋宇署

齊齊舉報

鄉黑冇本生利，政府視而不見

白衫人咪係囉

要南邊圍變到排頭村咁，封殺不准泊車

推爆佢！

唔係以為黑社會睇場劃地盤會申請

屌你老母 推到佢地鬼打鬼

元朗惡過沙田....

霸官地

721

個4眼叔叔爆響口，依家有冇後悔

呢個POST有講過點搵

班牛屎佬仲係停車場門口寫明私人地方 嚴禁泊車

未見過惡人

班牛屎真係唔識個喎

————————————————————-

毋忘所有義士之付出、721、811
無分和勇 上下一心
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

推呀

光復官地大行動
報違泊

元朗圍村點解惡過北區圍村咁多
係咪有利益輸送

雖然無用，照推

每個人都可以係文宣組!麻煩大家平時推POST個時試下幫手宣傳活動
不要說推
試著說
823人鏈 824觀塘機場 825荃葵青

返去執屎啦牛屎佬

入面D 人真係好惡

做9班牛屎佬

麻煩一次過舉報晒所有圍村霸佔官地事宜！ 根本每條村都有！ 一網打盡

1823 復仇者聯盟

即係尋日班黑社話私人地方既位置全部都唔係私人地方

B

823人鏈 824觀塘機場 825荃葵青

做嘢喇手足

做野喇手足

啲鄉下佬真係執開牛屎正生番
何妖都係啦霸咁撚大撻官地準備比埋自己陷家做墳？

成條村又僭建又霸官地
葉虎睇場就是牛逼

屌....又係好似沙田咁霸官地幾十年黎做私人停車場，屌你老母！當政府死！

撐警丫拿

姐係擺咩都有權拖走啦

等佢鬼打鬼

你老母. 佢仲喺入口棟個私人土地. 進者自負既牌.

過去幫政府噴官地呢兩隻大字

全部進化做1823復仇閪
投訴到地政用鐵絲網/水馬圍返住官地先好收手

霸官地
係時候一齊報地政署

所以你咪知根本有幾多官商鄉黑 每日都惡佔發生緊
誰大誰惡誰正確咁既態度

千奇唔好call 1823!

除左1823
仲要報警舉報違例泊車

自推
淨係向1823投訴係唔夠，可以向申訴專員投訴都得

佢地班豪強早到 早霸je 靠個惡字 有無好驚班老鬼

1823 1823

噴QR code

#3 可以係 Democracy or Death?

又話冇地 快D收返起公屋啦

［投票］幾號入機場錫春袋好？

823人鍊 mtr exit location,
大家參考定到時會去邊個地鐵站邊個出口 會合

1900 地鐵站出口會合
2000 拉手唱歌/表態
2100 解散

有冇高手整個懶人包 齊哂資料一人一投訴

可以加埋 Five demands, no one less.

嚴查元朗非法用地

最快方法：明天例行記招問

屌佢老母 我好不幸係住係呢條村既
我覺得好奇怪 上左地政 屌你老尾係官地 上年已經投訴過 但民政署 地政署都零跟進 淨係得個interim reply
成撚日有人走黎嚇人話唔好入村 唔係就搞你 由其有個肥村姑同嘍囉成日守村 真係推9爆佢

係咪又可以send信

報地政！

X：

主旨： 投訴元朗站近南邊圍懷疑霸佔官地並擅自改作私人土地 (檔案編號：2-5603319364)

就你2019年8月22日的投訴個案，地政總署已完成跟進有關南邊圍懷疑霸佔官地並擅自改作私人土地的事宜，現回覆如下：

「元朗地政處經實地視察後，確認查詢的南邊圍土地有被非法佔用政府土地情況，遂根據《土地(雜項條文)條例》(第28章)，在所涉的政府土地張貼通知，飭令佔用人於限期前停止佔用政府土地，否則會採取進一步土地管制行動，包括移除涉事政府土地上的構築物和物品。此外，就上址有違例泊車的情況，地政處已將個案轉介部門作適當跟進。」

至於就違例泊車事宜，我們經審視後已轉介香港警務處跟進。當有跟進結果，會盡快回覆你。

如有任何查詢，歡迎與我們的職員聯絡。

1823
客戶服務主任
XXX謹覆
2019年9月4日

原來真係官地
大家搭開車就影下相放上來, 我繼續用返個File No.跟進!!!!!

就違例泊車事宜，我們經審視後已轉介香港警務處跟進
元朗寸金尺土, 違泊真係好阻人, 大家見到有違泊就唔好放過, 打999, 元朗報案室都得, 打到有人到場為止

林奠同班鄉黑做咗交易
只要幫手打班示威者
潛建唔使拆之餘
官地都可以變私人地

召喚1823巴打

今日都收到回覆：

就你於2019年08月22日的個案，地政總署的回覆如下：

「謝謝你就有關土地的查詢。元朗地政處早前接獲多宗投訴，經實地視察後，確認查詢的南邊圍土地有被非法佔用政府土地情況，遂根據《土地(雜項條文)條例》(第28章)，在所涉的政府土地張貼通知，飭令佔用人於限期前停止佔用政府土地，否則會採取進一步土地管制行動，包括移除涉事政府土地上的構築物和物品。此外，就上址有違例泊車的情況，地政處已將個案轉介部門作適當跟進。」

如有任何查詢，歡迎與我們的職員聯絡。

1823
客戶服務主任
XXX 謹覆
2019年09月05日

以下係我覆返佢：

X先生,

謝謝你的回覆，請問採取進一步土地管制行動會否包括加設圍網以確保該政府土地不受不合法的佔用？謝謝。

大家繼續追擊

搵次踩入官地搵地政

之後有咩update開個新post 之後推爆佢

主旨: 查詢有關元朗南邊圍福德堂對出空地土地用途事宜

就你於2019年8月22日的個案，地政總署的回覆如下：

「 根據相關記錄，元朗區議會於1989年通過支持在上址進行改善工程，包括美化環境及鋪築地面作停車之用。因此在有關土地上泊車符合當時工程的原意。」

如有任何查詢，歡迎與我們的職員聯絡。

1823
客戶服務主任
梁婉瑩謹覆
2020年03月22日

Lands諗左大半年先話1989年區議會通過。

但係政府土地停車場會無咪標無泊車位，俾圍村佬寫住私人地方？

咁依家元朗區議會真係要認真跟進下點解當年會咁樣處理？

同區議員講要政府收返黎做咪標場 現實係比圍村佬霸左唔比街外人用

咁撚樣呀？